［深圳唔好玩？］棄深圳大小梅沙 內地露營軍團五.一攻陷西貢西灣

內地五一勞動節長假期，大批內地旅客大舉南下來港，一浪接一浪，一團接一團。除了到市區購物外，近年不少內地旅客都喜歡前往郊外，感受大自然。其中西貢水清沙幼的大浪西至咸田灣幾乎完全淪為內地人的後花園。沿岸幾個沙灘遍布顏色歸一，大小一至，秩序井然的陣營。

根據康文署網頁顯示，鹹田灣營地數目共有10個，適合有經驗之遠足及露營人士。記者早上徒步直擊，沿途遇上旗幟分明的內地露營團，部分清晨已拔營離開。不過沙灘上仍留下一個接一個排列有秩露營的印記。不少旅客都帶同露營用品，更自備食水食糧，更有旅行團帶同數十名團友，前往鹹田灣紮營。

有來自廣州及東莞的團友表示，是参加兩日一夜300元的遠足露營團。她們表示，五一黄金周內地景點人潮無處不在。過去沙幼水清的大小梅沙，不過太商業化，環境衛生也沒香港好。家住深圳的黄先生說，愛上香港的郊野公園自然美景，要是用來興建房屋實在太可借。有團友還温馨提示，最好早上五、六點上公厠或洗臉，不然要排大隊輪候。

有住在大嶼山的外籍夫婦，為享受寧靜美景，特別遠足到西貢大浪等海灘。他們說，沒想到在西灣露營，旅客太多吵翻天，令他們難以入睡。在西灣開設士多的村長黎恩說，五一黄金假期未到，內地露營團已殺到，單是西灣已有逾200個營幕。他士多旁的私人土地也已包團方式，出租給內地團紥營。他說現在除了假期、周末或周日，平日也有不少內地客來西貢西灣優美海灘度假。整體有逾70%是內地客。過去賣豆花幾十碗，現在假日便賣200至300碗。還有各類凍飲、即食麵幾乎沽清。

記者現場所見，沙灘未見髒亂，原來背後是清潔承辦商的功勞。有清潔工人說，大早便清理好阻塞洗臉盆的廚餘及雜物。一個假期便要處理700至800袋垃圾，安排船隻運走。

蝗蟲大遷徙

一團團咁瘋狂紮晒營仲唔叫商業化
呢個行為本身已經破壞安寧
香港人犧牲居住面積保留郊野公園
都係想留返僅有淨土
唔係為左益你班陷家產生態破壞團賺錢

好唔開心

呢個位6-7年前去
無人到裸跑裸泳都得
而家可以爆到咁
仲要極多艇仔接出入

蝗蟲入侵